{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind, et mind s√º√ºa. Ahvidele meeldib mulle v√§ga! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Olen pikk ja k√µver."},{"text":"Ahvid s√∂√∂vad mind √§ra."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvan puu otsas. Sa v√µid mind s√º√ºa tervelt v√µi mahlas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Sa v√µid mind mahlaks juua."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Ma olen armas. Lapsed armastavad mind koonuses s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."},{"text":"Mulle maitseb magus."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"J√§nesed armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Minu s√∂√∂mine aitab su silmi."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen pikk ja roheline. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea salatites."},{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen enamasti valmistatud veest."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"Mustikad","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Ma olen n√§mmisn√§kk, mis on kr√µmpsuv ja soolane. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud kollasest k√∂√∂giviljast."},{"text":"Teen \"popi\" h√§√§lt."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."}],"options":[{"label":"Pretzels","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kiibid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Ma olen oranz ja sa v√µid minust √ºhe namijoogi teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tsitruseline puuvili."},{"text":"Inimesed joovad hommikul minu mahla."},{"text":"Mul on paks koor."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen jahust ja v√µid mulle peale panna lisandeid, n√§iteks juustu ja piperoni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit algselt Itaaliast."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"Mul on tihtipeale juust peal."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen hommikus√∂√∂gitoit. Olen valmistatud munadest ja olen kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind k√ºpsetatakse pannil."},{"text":"Minu valmistamiseks on vaja mune."},{"text":"‚òÄÔ∏è Inimesed s√∂√∂vad mind hommikus√∂√∂giks."}],"options":[{"label":"Pannkoogid","isCorrect":false},{"label":"Omelet","isCorrect":true},{"label":"Vahvlid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Aitan sul n√§ha, kui on pime. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran taevas"},{"text":"Sa n√§ed mind, kui p√§ike √§ra l√§heb"},{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen kuum ja kollane ning annan sulle terve p√§eva valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga soe."},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata"},{"text":"K√µik Maal vajab mind"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivi ja vee pall ja sa elad siin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed kasvavad siin"},{"text":"Inimesed elavad siin"},{"text":"See on koht, kus sa praegu oled!"}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kaugel hele valgus, mis √∂√∂taevas vilksatab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran t√µeliselt s√§ravalt"},{"text":"Sa n√§ed mind √∂√∂sel palju"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Vahel paistab kuu √ºmmargune, vahel on ka v√§ike liug. Kuidas me nimetame √ºmmargust kuud?","hints":[{"text":"See s√ºttib t√§ielikult"},{"text":"See n√§eb v√§lja nagu terve pitsa"},{"text":"See on uue kuu vastand."}],"options":[{"label":"Pool kuud","isCorrect":false},{"label":"T√§iskuu","isCorrect":true},{"label":"Noorkuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen punane planeet. Robotid s√µidavad minu peal ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mind k√ºlastada"},{"text":"Mul on kulgurid"},{"text":"Mind kutsutakse m√µnikord Punaseks Planeediks"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja k√ºlm gaasipall ja mu √ºmber on ilusad r√µngad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma r√µngaste poolest"},{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist"},{"text":"Olen gaasihiiglane"}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Kuidas me nimetame seda t√§htede gruppi, kes taevas pilti teevad?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi"},{"text":"√úhendage t√§pid!"},{"text":"See on t√§htede muster"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Kuidas me seda nimetame, kui Kuu m√∂√∂dub Maa ja P√§ikese vahelt, blokeerides P√§ikese valguse?","hints":[{"text":"P√§eval l√§heb k√µik tumedamaks"},{"text":"Kuu varjab p√§ikest."},{"text":"Ô∏è Selle ohutuks n√§gemiseks on vaja spetsiaalseid prille"}],"options":[{"label":"Lunar Eclipse","isCorrect":false},{"label":"P√§ikesevarjutus","isCorrect":true},{"label":"Meteoor du≈°≈°","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis on nimi kosmoses lendavale kivile, mis siseneb Maa atmosf√§√§ri ja p√µleb, tehes heleda valgusriba?","hints":[{"text":"Inimesed esitavad soove, kui nad √ºhte n√§evad"},{"text":"Ô∏è Seda nimetatakse ka v√µttestaariks"},{"text":"‚Üë See l√§heb kukkudes v√§ga kuumaks."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}